【招生大騙案】中國學生搶美大學位 僱「槍手」持假護照代考托福

美國多間名牌大學被揭發在招生過程中牽涉欺詐及賄賂，加州男子辛格（William "Rick" Singer），透過請槍代考、買通負責考試的官員、賄賂大學的體育教練，有錢有地位客戶的子女進入知名高校。除了辛格外，5名加州居民亦涉嫌利用假身份為中國學生代考托福（Toefl）試，協助他們入讀美國大學。
現時美國的大學及書院中有近110萬海外留學生，其中三分一是中國學生。《洛杉磯時報》報道5名被捕者中，正在加州大學洛杉磯分校（UCLA）攻讀、23歲的蔡勵（Liu Cai，音譯）為首腦。國土安全調查（Homeland Security Investigations，HSI）特工金默爾（Christopher Kuemmerle）表示，被捕人士於2015至2016年間涉嫌使用偽造的中國護照，冒認別人考托福試，蔡勵在每次考試後便向同黨支付400美元（3,120港元）。
金默爾表示，蔡勵尚有一名33歲同黨，相信在台灣居住。「冒名代考者通常是美籍華裔，他們英語能力不錯，可以輕鬆通過考試。大部份聯繫通常透過」
超過40名學生透過蔡勵等人「請槍代考」後，因而成功入讀美國多間知名大學，包括加州大學洛杉磯分校（UCLA）、哥倫比亞大學（Columbia University）和紐約大學（New York University），但部份人無法畢業，「如果他們未能通過考試，他們便無法在美國大學取得好成績。」
另外，由於越來越來中國留學生涉及盜竊美國的技術和知識產權，美國總統特朗普考慮對中國留學生實施更嚴格的背境調查管制措施及縮減部份的簽證期限，旨在減少涉及國家安全的知識產權被竊和間諜案的風險。
美國司法部去年6月已宣佈，縮減在美修讀航空、機械人和尖端製造業的中國留學生學生簽證期限，由原本五年更新一次改為每年更新。
有消息指，美國當局更考慮在中國學生入學前，提前對他們進行背境審查，包括查核通話記錄、在中美社交媒體平台的個人賬戶，以確保他們未與任何官方機構有聯繫。

美國大學人員不了解「中國人」？

正如香港班泛民一樣，不知何謂「中國人」！
用一般普世價值來看「中國人」，你會死得好慘！

最了解「中國人」嘅，是中國大陸的醫院。

推